【2020大選】奧巴馬籲「勿過度左傾」民主黨總統參選人不受落

（北美通訊）美國前總統奧巴馬（Barack Obama）在一場籌款活動致詞時，罕有地對目前正競逐總統選舉提名的民主黨黨友呼籲，在尋求進步的同時，不要過度激進推動社會主義觀點，因為較溫和保守的選民不見得全然認同。不過，部份民主黨人對於前總統的建言，似乎不太受落。

奧巴馬至今鮮有對黨內總統參選人發表評論，亦尚未表態支持任何一方。奧巴馬上周五晚在華府參加籌款活動時表示，他感覺到自己不得不出聲，因為黨內某些最大的聲音、尤其在社交媒體上最多意見的，並不能代表黨內多數人的立場，例如開放移民和全民醫保，「即使我們努力追求進步、對自己的觀點有信心，我們也必須紮根於現實。一般美國人並不希望我們完全拆除現有的體系，再重新打造。」

奧巴馬提醒，溫和的民主黨和共和黨人、以及中立選民，不會被「Twitter上的特定左派意見」或民主黨內的「激進左翼」驅動，「有很多具有說服能力的選民、和很多民主黨人，並不想看到瘋狂的事，而只是想看到社會變得公平一點。」

奧巴馬雖未點名那個參選人，但現時以桑德斯（Bernie Sanders）和沃倫（Elizabeth Warren）最大力呼籲進行大規模政策結構改革，例如全民醫保、提高基本工資、減免學費和學債等。沃倫周六受訪時，沒有回應奧巴馬建議，單純稱讚奧巴馬過去對全民醫保的努力；桑德斯則表示，「我沒有要拆除現在這個體系」，全民醫保是人權，在30年前就該「納入」體系。

新澤西州參議員布克（Cory Booker）不改長篇大論風格回應，「我對於劃分左派、右派、和批評其他人都沒興趣」，呼籲民主黨人「不要再互相推翻」，任何一個民主黨人現在發表的言論，都會帶動黨內力量移動，因此必須謹慎。

此外，沒參選總統的民主黨人也有話說。敗於特朗普的希拉莉（Hilary Clinton）陣營前顧問達歐（Peter Daou）在Twitter表示，「還真想聽聽，有沒有人會埋怨美國太右傾。」因族裔與穆斯林身份而經常被針對的明尼蘇達州眾議員奧馬爾（Ilhan Omar）也踩多腳，列出醫保、全民免學債、禁止拘留無證移民等六項政策，「如果這些是太左傾，那預我一份。」

奧巴馬的發言，除了提醒黨友，也是為了鼓舞民主黨支持者。奧巴馬當晚所參加的籌款晚會，由「民主聯盟（Democracy Alliance）」舉辦，成員以富裕的自由派人士為主；近來有不少支持者擔憂，民主黨缺乏足夠強大的參選人來打敗特朗普，且初選參選人過多，初選行程曠日持久，勝出的代表人要整合支持者，恐怕時間很有限。

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入:point_right:
然後打 /task 攞任務

你呢個破壞世界秩序嘅罪魁禍首有咩資格講啲咁嘅嘢

勿過份左膠呀死力架
你係養肥惡魔既幫

冬天到了，人在異鄉的手足們，
此刻，有感到無助嗎？會飢寒交迫嗎？

請課金，接濟台灣手足！

香港人，齊上齊落、不離不棄。

任何野極端都會有問題嫁啦 物極必反

坐大中共就係依班「扮左」既新自由主義撚
就係要撥亂反正先有社會主義出黎

假扮大愛左膠呃咗個位八年嘅人，叫人唔好做左膠

當年佢都係民主黨內極端

成日久不久就走出嚟講野